\documentclass{recours}

\titre{Radar d'Avion}
\classe{TSI 1}
\chapitre{Cinématique}
\type{TD}
 
\begin{document}
	\mktitre{}
	
	Le système (S,1,2) est un radar mixte monté dans un nez d'avion.
	
Le repère $R_{0}(O,\vec x, \vec y, \vec z)$ est lié au sol.

L'avion est en translation horizontale rectiligne par rapport au sol ( et donc par rapport au repère $R_{0}$). Le mouvement du repère
$R_{S}=(P,\vec x, \vec y, \vec z)$ lié à la cellule de l'avion est connu : 
$\V{P}(S/R_{0})$ , v étant une fonction connue et dérivable.


La partie mobile du radar est schématisée par l'ensemble (1,2).

Son orientation par rapport au support de fixation (S), lié à la cellule de l'avion, est repérée par les 2 paramètres $\alpha$  et $\beta$ définis ci-dessous.

\subsubsection*{Première sous-unité de rotation (1)}
\begin{itemize}
	\item Repère lié : $R_{1}=(P,\vec x_{1}, \vec y_{1} , \vec z_{1})$
	\item Mouvement \bb{1/S} : rotation d'axe $(P,\vec z)$ avec $(\vec x,\vec x_{1})= (\vec y,\vec y_{1})=\alpha$\\ (On appelle l'angle $\alpha$ l'angle de gisement)
\end{itemize} 

\subsubsection*{Deuxième sous-unité de rotation (2)}
\begin{itemize}
	\item Repère lié : $R_{2}=(H,\vec x_{2}, \vec y_{2}, \vec z_{2} )$
	\item Mouvement \bb{2/1}  : rotation d'axe $(H,\vec y_{1})$ $(\vec x_{1},\vec x_{2}) = \beta$\\
	(On appelle l'angle $\beta$ l'angle de site)
\end{itemize}


\subsubsection*{Paramétrage}
$\ovr{PH}=h\vec x_{1}$,  \ 
$\ovr{HG}=a \vec x_{2}$, \ 
$h$ et $a$ sont des constantes positives

\image{img/radar.png}
Remarque : Sur le dessin, $\alpha=\beta=0${}

\question{Calculer, en fonction du paramétrage, la vitesse $V_{G}(2/0)$}

\question{En déduire les projections de l'accélérations : $\vec x . \vec a_{G}(2/0)$ et $\vec x_{2} . \vec a_{G}(2/0)$}

\end{document}